泛民聯署：大灣區投票令選舉制度更崩壞，將全力阻止通過！

From 民主黨fb

容許港人在大灣區投票 勢變種票溫床
選舉制度更崩壞

今日有傳媒報導，政府擬於下一屆立法會選舉容許居於大灣區的香港居民在區內設立的投票站投票，此例一開，香港的選舉將再難言公平公開及公正，全體民主派立法會議員會全力反對這項建議，及阻止相關建議在立法會內通過。

民主派認為，容許大灣區港人投票，會帶來下述種種問題，並急速令香港的選舉文化崩壞。

1. 現行選舉法例內要求選民須通常在香港居住的資格，一旦大灣區港人可以在內地投票，再無香港常居地的聯繫，會徹底改變現行選舉制度對居住地的法律要求。

2. 選舉事務處難以核實大灣區港人的投票資格，建議會令種票行為更加猖獗，嚴重影響選舉結果。

3. 選舉前後，內地的共產黨及附屬組織會大舉支援香港親共候選人，該等候選人及助選團亦可以隨時到內地拉票，一旦出現種票及各種貪污舞弊行為，選舉事務處﹑警方以至廉政公署根本無法監察，而法例賦予他們的調查權力亦難以在內地行使。

4. 香港民主派有些代表根本不能進入內地進行選舉工程，即使內地容許不同黨派候選人可以進入在內地拉票，面對不同的紅線，候選人的文宣品內容勢必受到內地部門干預及審查，平反六四﹑要求行政長官下台以至批評中國共產黨干預香港內部事務的各種政治主張根本不可能向大灣區港人宣揚。

民主派認為，特區政府已經完全無視香港選舉制度公開公正和公平的核心價值，建議旨在以後為建制派度身訂造必勝的選舉。此例一開，以後立法會及區議會的組成將再無公信力。一旦政府提交相關的選舉條例草案，民主派議員會全力阻止草案通過。

民主派立法會議員
胡志偉 楊岳橋 郭家麒 譚文豪 尹兆堅 黃碧雲
鄺俊宇 許智峯 涂謹申 林卓廷 毛孟靜 張超雄
梁耀忠 李國麟 郭榮鏗 梁繼昌 莫乃光 邵家臻
葉建源

2020年10月8日

#反對大灣區設投票區
#選舉制度崩壞

笑。

民主黨最重視選票

大灣區屬於邊個區？
點投？
非法政權又創造笑話

我想選擧制度崩壞係咪唔應該簽

阻乜鬼，快d過左佢，用法律手段反而機會重大過議會阻止
你幫手拖到6/7月，到時連庭都上唔到

果班人都唔會喺香港生活㗎啦，投乜春

我就睇你點阻

阻條7 咩 你班政棍

票又唔夠人多，人又唔齊去開會

班留守議員吹到好大,可以捍衛議會戰線,點勁點勁甘,大灣區投票都100%過硬.下次選舉,民主黨,公民黨得罪曬拒留果班人,大灣區票又係投建制,做左COMDOM

how

唔係應該杯葛咩？咁選來有咩意思？又配合政府玩民主遊戲？

陳淑莊:民主派將義無反顧反對國歌法。 資料圖片

立法會明日恢復《國歌條例草案》二讀。因應有網民發起包圍政府總部抗議，警方在金鐘一帶加強佈防。立法會大樓及政府總部外的道路，增設大型水馬戒備。民主派會議召集人陳淑莊表示，民主派將義無反顧反對國歌法。

陳淑莊說，立法會一帶已架設了重重水馬，民主派議員及助理，明日將提早返回立法會大樓，希望繼續參與國歌法討論。對於有無議員會通宵留守，她表示不清楚。陳淑莊又指，梁君彥預計會用30小時就《國歌條例草案》進行二讀和三讀，形容是把審議工作濃縮及有框架。

根據立法會的文件，主席梁君彥預留4日共30小時處理國歌法，預計草案會在下周四（6月4日）進行三讀表決。文件顯示，民主派議員合共提出22項國歌法的修正案，獲批可以動議，涉及5名動議人，其中人民力量陳志全佔16項。

講下你地計劃點阻？
舉下牌，同保安衝撞下
再被抬出會議廳？

你點肯定仲有下次選舉

阻撚到咩你地

lol
閲

其實有咩問題？點解一定要在港先可以投

點阻？燒咗立會呀唔通？

之所以咁憎黃絲 係因為有你班仆街泛民

泛民：嘻嘻，班本土/獨派鬼一係拉哂一係著左草，下次選舉（如有）你地咪又係一車車含淚投鄺神/omdb

泛民鳩坐咁多年咩都唔做
剩係識上高登連登叫人含撚投票
以為搞鳩本土派
自己支持一國兩制就無事
到而家先發現原來真係會搞埋自己

一個國安法
你點阻止？

阻條撚

最勇武的慢必+朱閪迪都走埋

等睇南亞雄一個人孤零零係立法會嗌口號

會唔會打七班保共黨
唔會咁點阻？又係拉下布當出左全力？
定係喺facebook 出個post鬧
定係向極權統治者伸請遊行

收皮啦民主黨，杯葛議會都做唔到嘅垃圾

好似根本唔駛上立法會

全力阻止通過
當冇野咁講出黎真係笑死人咩
阻到國歌法國安法未?

有一年時間俾港共定義，唔岩改到岩

班人話
反正都唔夠票
缺席都冇問題

票王鄺神：我有高民意授權我光榮延任架

民主最黑暗既一日

最緊要出黎講番句
今日係民主最黑暗既一日

同道中人
支持下我同PETER

有十三億人民支持添

張: 你係咪想破壞場運動

阻到又點，佢連今年選舉都取消埋 個陣泛民又為錢接受中共委任，依家人地擺明要用手段舉辦假民主選舉令全體議員都係建制派。
泛民就先察覺成為咗condom影響自身利益，即刻要人幫手反對，有冇咁肉酸呀？

真正人血饅頭呢啲

泛民嘅存在就係話俾世界聽 立法會係有認受性

不過人為錢看 佢地呃到自己良心就得

企撚開啦阻碌撚咩
自己甘心做共奴人地叫你含撚你有得唔含咩

攞議席搶光環最落力，一遇到抗爭就走頭要前線手足硬食，鄺生同heidi落場做下樣仲可以俾班黃絲推上神台個下搞笑。 依家搞成咁佢地先係最大責任

票王鄺神會落場為左手足喊架⋯ 畀佢繼續留議會唔好咩？

推 餵到埋口啦 幫手R一RT好唔好先 - 分享自 LIHKG 討論區

一件事還一件事

落場係值得欣賞

但留任就係良心被埋沒

把口就算幾撚黃都好 最後都係俾錢收買

議會戰線

哂鳩氣
呢班人掉落歷史垃圾桶算啦

建設民主中國wor

唔抵得林鄭行得前過支聯會？

牙泰呢

議員責任就係阻止惡法
將全力阻止姐係絕大部分時間無盡力

邊區民建聯唔夠，就屬於邊區

全力舉下牌阻止之下通過，之後被抬出會議廳，咁咪可以世界話香港人選佢地出黎係有代表性，只係籃絲人數多通過了，暗示立法會係有認受性。

仲有23條同明日大嶼嘛，咪咁武斷話15良心代議士做唔到野住啦

屌9中国共產黨

好，你地留守ma
我就睇下你地會做咩黎反對，唔好就咁舉牌就算

健康碼失踪 搞教育界又失踪 搞司法界又失踪 搞醫護又失踪 會輸議席就出來了

咪分化擋5秒都係擋哦，盡做畫面又靚，又增加左對方成本。

咁監躉又可以投票？

而家李慧琼又當選立法會內會主席，可能只係舉牌擋5秒。

民主最黑暗一日要靠15個良心代議士頂住。

篤口篤面擋幾秒都叫有畫面畀記者影，變做國際線既彈藥嘛，如果唔盡做點救12港人

阻撚到咩，集體搞杯葛議會仲有少少價值

收皮啦,阻撚到咩.

靠泛民？咪又係民建聯b隊

不過，靠香港人？仲死得快啦
鬧完兩句 聽日咪繼續返工

打和啦，香港都無希望嫁啦

係

泛民建聯 😇😇

Push

準備去大灣區拉票

岩岩內會選正副主席都保吾住,泛民班友訓醒未?

本來都可以

佢地做多年退休又得
走佬又得
搵夠錢理閪你咩
個個都七老八十
做唔做都得

你班泛民當初唔留任，全世界個焦點同埋道德高地就會係你到而獲得全世界都撐你港共都唔會亂黎。但係而家你地甘願做契弟比政府食撚住，咪推大灣區投票烚到你班泛民盡囉，你班泛民真係戇鳩鳩食賓州

邊個話會經立法會
人大，緊急法就收你皮啦
就算經立法會憑你班垃圾阻？人唔笑狗都吠

咁講，又講得通

係jr完先可以

叫咗你地咪撚做又唔聽，阻條毛咩，走啦